【Son話教育】拆解一代不如一代的真相｜張慧敏

條link有片可以睇

曾經和讀者講過2019年我會有新突破，開多一個專欄我要是當作是突破的話，大家收貨我都不會肯收貨。這些年來不要為媒體媒介報章，寫稿或拍短片不是什麼新鮮事，不過兩者合而為一，的確是第一次。首先要多謝的當然是《壹週刊》黃社長，還有她的編輯一直以來對我的鼓勵和支持。希望這個新開始能夠得到大家的支持，做得好的不吝讚賞，做得不好不要多多包涵，還望不吝賜教。

以前想聽老人家說『一代不如一代』，在『人力』是最大的資源、吃得苦中苦方為人上人的情況下，年長一輩總覺得年輕人不如自己能吃苦，難免！但在講求創意腦筋轉數要快，體力勞動工作是最不吃香的工作的今日，『一代不如一代』不可同日而喻。最簡單莫過於用電話，今時今日的智能電話即使功效功能有多強，我們這些老鬼懂得用嗎？但年青人個個一上手滾瓜爛熟，還要應付我們這些科技文盲的問三問四，為我們解決解答不只是應用咁簡單的問題。怎麼說，都是我們老一代。不如他們新一代吧？

但偏偏父母就是不肯接受現實，早上把自己昔日的那一套搜救過時的觀念看法，強行加諸子女們的身上。怪獸直升機家長橫行霸道，認為自己是子女的主宰。可是教育教養照顧子女陪伴他們成長這麼重要的責任，竟然外判給學校老師及菲傭家傭。因為樣樣要錢，忙於工作疲於奔命是為了給子女最好的，然後大條道理推卸責任，還要情緒勒索，子女不乖乖跟着扮就是不識好歹對不起他們的養育之恩。

時移世易，以前棒下出孝子，如今棒下出官司，大家自己看着辦。不過溫馨提示各位父母，在責罵子女冇鬼用什麼都不如人之前，想想子女的基因來自何人。

沒有教不好的孩子，只有不會教的父母！

這個欄位我視為一個溝通的場所，如果讀者們有任何關於教育、成長和人生疑難，歡迎Inbox《壹週刊》Facebook分享提問，我一定會盡力解答。